黃毓民：蔡英文自願做中美的棋子，試問如何自主？更不要說搞台獨了！

擊楫中流 - 黃毓民 時事評論員
俯仰由人

台灣首富郭台銘上月公開宣布參選總統後，動見觀瞻都是選舉。美東時間五月一日郭台銘進入白宮，與美國總統特朗普會面約五十分鐘；他告訴特朗普，若他當選中華民國總統，他會當一個「和平製造者」，不要做「麻煩製造者」。他又說，若他當選中華民國總統，仍會爭取赴美國華府與特朗普見面，也希望北京給中華民國空間。

郭台銘戴着可見美國與中華民國國旗的帽子步行進入白宮，其後向媒體表示，他與特朗普開會時，全程戴着帽子，也送了特朗普一頂。郭台銘對記者說：「你看我進白宮，戴中華民國國旗，這沒有尊嚴嗎？你叫民進黨任何人來戴，戴一頂帽子進去看看？我們是最高禮遇，到橢圓形辦公室，到目前為止，你告訴我民進黨哪個官員有辦法？」

郭台銘刻意營造與特朗普在白宮之會的政治意義，就是向台灣的朝野兩黨和人民宣示：「只有我郭台銘才可以登堂入室在白宮與美國總統會面，假如我當選總統，台美關係一定可以正常化」。

講到台美關係，《台灣關係法》四十周年，美國在台協會舉辦許多慶祝活動，蔡英文在會見出席活動的美國友人時強調，《台灣關係法》替台美經貿及安全等各項實質交流，奠定了非常重要且關鍵的制度基礎。她希望能有更多美國朋友理解，台灣是印太地區可信賴的行動者，台灣的存在有助於區域的平衡及民主發展，是一股不可或缺的力量。蔡英文「親美抗中」，在美中關係因為貿易和科技戰爭陷入低潮的時候，自動獻身做美國抗衡北京的棋子，但當美中貿易談判達成協議，雙方復和之後，蔡英文是不是被迫要向美國表態，會「正面積極」在兩岸關係方面維持現狀呢？美國「友台」是因為要「抗中」，一旦回復到「和中」，就必然「遠台」，甚至會警告台灣不要做「麻煩製造者」。俯仰由人（「美」），試問又如何能夠自主？更不要說搞台獨了！

郭台銘參加國民黨的總統初選，以他在國際經濟舞台上的影響力，特別是他與特朗普的密切關係，當然可以展示他有提升台灣國際地位和改善兩岸關係的能力，並向國人宣示，他若當選總統，台灣可以正面積極地促成台、美、中合作協商與和平互惠。

國民黨不論是郭台銘或韓國瑜被提名參選總統，打的都是經濟牌，其前提必然是改善兩岸關係，維持台海和平，這亦符合美國「兩岸不應單方面改變台海現狀」立場。明年大選是民進黨「守護民主，捍衞主權」與國民黨「台灣安全，人民有錢」的對決，但蔡英文明年大選「會不會是台灣最後一次民主選舉」之說，卻好像在預示民進黨敗選！

連登仔：黃毓民收咗國民黨錢

‘卻好像在預示民進黨敗選！’

又撐國民共匪黨

條廢老個仔幾時引渡番大陸，好似係保外就醫

係共產黨錢
or why not both

做中共棋子就有自主？

講到國民黨好自主咁咁

蔡英文不嬲戇鳩鳩

韓國瑜 郭台銘果種
口講和平 你認為中國會接受?

黃洋達：黃毓民背棄「黃毓民主義」

以前我好buy毓民，但好明顯我睇錯人

呢條友抵佢收皮....正一廢佬加垃圾...無做議會之後真係同廢佬廢中無分別

國民黨打手出現現

本土湯家驊

民進黨根本唔係台獨黨

自主地舐共

民進黨自從喺服貿吸票選完蔡英文出嚟，射完精之後有邊期係有勝算？
一切都係講民意，評嘅人咩立場根本冇意義

以前為選民講咁多“違背良心”嘅說話

宜家終於做返自己

出櫃

衲dee不願面對

教主聖訓

黃毓民同五毛有乜分別?

係收共匪錢